\hypertarget{Tabellaoccorrenzarischi}{}
Di seguito viene stilata una tabella parziale, soggetta ad aggiornamenti progressivi, in cui si elencano le occorrenze dei rischi effettivamente verificatisi finora. Vengono riportati:
\begin{itemize}
    \item il codice identificativo del rischio;
    \item la fase in cui si è verificato;
    \item il grado di occorrenza (in questo caso indicativo di quanto spesso si sia realmente verificato);
    \item una breve descrizione specifica dell'evenienza e di come sia stata effettivamente mitigata.
\end{itemize}
{
\rowcolors{2}{\evenRowColor}{\oddRowColor}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
        \centering
        \begin{longtable}{|p{0.8cm}|p{2.2cm}|p{2cm}|p{7.8cm}|}
        \caption{Tabella di occorrenza dei rischi}\\
        \rowcolor{\primaryColor}
        \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Cod.}} & 
        \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Fase}} & 
        \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Occorrenza}} & 
        \textcolor{\secondaryColor}{\textbf{Descrizione}}\\
       
        RTa & 
        analisi &
        media &
        Parte dei membri del gruppo si sono ritrovati per la prima volta ad usare strumenti quali \glo{GitHub} e \glo{LaTex}. Sono stati predisposti dei template ed impostato un repository di base da chi era già pratico di tali strumenti; ognuno ha inoltre provveduto a documentarsi ed esercitarsi autonomamente sull'utilizzo; i membri con esperienza pregressa si sono resi da subito disponibili per suggerimenti e chiarimenti.\\
        \hline
        RTb & 
        analisi &
        bassa &
        Non tutti i membri hanno fin da subito utilizzato strumenti di supporto consigliati nelle \NdP{}, ad esempio \glo{GitKraken}, utile per una veloce sincronizzazione con \glo{GitHub} da \glo{repository} locale. Chi già conosceva questi strumenti ne ha incitato e spiegato l'utilizzo, permettendo così una velocizzazione del processo di lavoro.\\
        \hline
        RTd & 
        analisi &
        media &
        Inizialmente c'è stata una certa confusione riguardo il formato ed i contenuti della documentazione da consegnare. Ad ogni riunione svolta si è cercato tra tutti i membri di sollevare e risolvere insieme ogni eventuale dubbio, in alcuni casi con l'aiuto di risorse online, standard \glo{ISO} e le indicazioni fornite dal committente.\\
        \hline
        RPa & 
        analisi &
        bassa &
        In alcuni rari casi non è stato comunque possibile fissare una data per gli incontri senza andare in contrasto con gli impegni regolari di almeno un membro del gruppo. La riunione è stata svolta ugualmente, previo unanime consenso, con la promessa di un aggiornamento da parte dell'assente.\\
        \hline
        ROb & 
        analisi &
        alta &
        Strumenti di monitoraggio importanti pre-concordati, quali ad esempio \glo{Jira}, non sono stati fin da subito usati regolarmente da tutti i membri del gruppo. È stato fatto presente incitando all'osservanza delle regole e tutti i membri si sono impegnati a seguirle con maggiore accortezza.\\
        \hline
        ROd & 
        analisi &
        media &
        In qualche caso la redazione di alcuni documenti si è protratta oltre il tempo prestabilito per ultimare gli stessi, ritardando così i tempi per la loro validazione. Fortunatamente i ritardi non sono stati eccessivi e si è riusciti ugualmente a completare i lavori entro i tempi stabiliti, senza particolari complicazioni. È stato in ogni caso fatto presente tra i membri del gruppo.\\
        \hline
        RPa &
        progettazione architetturale &
        alta &
        I membri del team sono stati impegnati in altri progetti personali, che hanno portato a una ripianificazione ed a concordare una nuova data col committente a cui presentare l'andamento dei lavori.\\
        \hline
        ROc &
        progettazione architetturale &
        bassa &
        Sono state fatte sia sovrastime che sottostime ma si è ripianificato in tempo per ammortizzare il carico di lavoro medio\\
        \hline
        RSa &
        progettazione architetturale &
        bassa &
        La maggior parte del team ha segnalato subito all'inizio di tale fase che ci sarebbe stato tale rischio ed ha pianificato di conseguenza. \\
        \hline
        RRa &
        progettazione architetturale &
        bassa & 
         Fin da subito è stato chiaro alla maggior parte del team che doveva essere fatta un' analisi più approfondita e ciò ha influito in una ripianificazione oraria e ricollocazione delle risorse.\\
        \hline
        RTa &
        progettazione architetturale &
        alta &
        Gli impegni personali (ROc) ed al contempo l'apprendimento delle tecnologie richieste ha portato un certo livello di stress nel gruppo. La ripianificazione della fase relativa, ha fortemente mitigato tale problema. \\
        RTa &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        alta &
        La progettazione al dettaglio e la codifica hanno richiesto un notevole sforzo di apprendimento; fortunatamente alcuni membri del gruppo avevano esperienza pregressa che hanno aiutato il resto del team. \\
        RRa &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        media &
        Seppur ormai consolidati, alcuni requisiti (nelle loro parti più articolate) sono stati talvolta implementati in modo leggermente differente da quanto dichiarato. Gli analisti hanno provveduto a rispiegare gli aspetti più complessi e si è provveduto a correggere il codice.\\
        RTd &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        media &
        I vari impegni universitari, assieme al sempre crescente sovraccarico di lavoro necessario per questa fase, hanno talvolta ostacolato e rallentato il regolare progredire delle attività. Si è quindi provveduto a riorganizzare il lavoro e la pianificazione secondo le necessità del gruppo.\\
        ROa &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        bassa &
        Ci sono stati rari momenti di disaccordo o difficoltà comunicative tra alcuni membri del team, in relazione a qualche processo di sviluppo. Il gruppo ha cercato ogni volta di fissare degli incontri per discutere dei problemi e riorganizzarsi.\\
        ROc &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        media &
        Alcune fasi implementative hanno richiesto più tempo del previsto per ultimare la codifica e specialmente i test. Si è provveduto a riprogrammare la pianificazione portando leggermente avanti le scadenze concordate.\\
        RSa &
        progettazione al dettaglio e codifica &
        bassa &
        A causa del leggero slittamento dei tempi necessari ad ultimare i lavori, vi è il rischio che si rischi di superare il prezzo preventivato. Qualora dovesse accadere il gruppo ha concordato nel contare le eventuali ore aggiuntive come straordinarie, per non andare oltre il preventivo concordato.\\
    \end{longtable}
}